\documentclass[../main.tex]{subfiles}
\graphicspath{{\subfix{../Images/}}}
\begin{document}


\subsection{Интегрирование неравенств. Теорема о среднем}

$f, g \in C[a, b]$, $f \leq g$, тогда:

1) $\int_{a}^{b} f\,dx \leq \int_{a}^{b} g\,dx $.

2) $min(f) (b - a) \leq \int_{a}^{b} f\,dx \leq max(f) (b - a)$.

3) Теорема о среднем: $\exists c \in [a, b]$: $\int_{a}^{b} f\,dx$ = $f(c) (b - a)$. $f(c) = \frac{1}{b-a} \int_{a}^{b} f \,dx$.

\newpage


\subsection{Теорема Барроу}

$f \in C[a, b]$, $F: [a, b] \to \R$, $F(x) = \int_{a}^{x} f \,dx$.

Тогда $F$ - дифференцируемая на $[a, b]$ и $F'(x) = f(x)$.

Доказательство:

$x \in Int([a, b])$. $F'(x) = \lim_{y \to x} \frac{F(y) - F(x)}{y - x}$;

$\lim_{y \to x + 0} \frac{\int_{a}^{y} f \,dx - \int_{a}^{x} f \,dx}{y - x} = \lim_{y \to x + 0} \frac{\int_{x}^{y} f \,dx}{y - x} = \lim_{y \to x + 0} f(c) = f(x) = \lim_{y \to x - 0}$.

\newpage


\subsection{Формула Ньютона-Лейбница, в том числе, для кусочно-непрерывных функций}

$f \in C[a, b]$, $F$ - первообразная $f$ на $[a, b]$. Тогда:

$\int_{a}^{b} f \,dx = F(b) - F(a)$.

Доказательство:

По т. Барроу $\int_{a}^{b} f \,dx = $ Ф$(b) - $Ф$(a)$, $F =$ Ф $+ C$.

\newpage


\subsection{Интегральное неравенство Чебышева. Неравенство для сумм}

$f, g \in C[a, b]$ - монотонно возрастают. Тогда: $I_f \cdot I_g \leq I_{fg}$. То есть $\int_{a}^{b} f \,dx \cdot \int_{a}^{b} g \,dx \leq (b - a) \int_{a}^{b} fg \,dx$.

Доказательство:

$(f(x) - f(y)) \cdot (g(x) - g(y)) \geq 0$;

$f(x)g(x) - f(y)g(x) - f(x)g(y) + f(y)g(y) \geq 0$; Интегрируем по $x$ и поделим на $(b - a)$.

$I_{fg} - f(y)I_g - g(y)I_f + f(y)g(y) \geq 0$; Интегрируем по $y$ и поделим на $(b - a)$.

$I_{fg} - I_f \cdot I_g - I_g \cdot I_f + I_{fg} \geq 0$;

$I_f \cdot I_g \leq I_{fg}$.

\newpage


\subsection{Свойства определенного интеграла: линейность, интегрирование по частям, замена переменных}

$f, g \in C[a, b]; \alpha, \beta \in \R$.

Линейность: $\int_{a}^{b} (\alpha f + \beta g) \,dx = \alpha \int_{a}^{b} f \,dx + \beta \int_{a}^{b} g \,dx$.

Доказательство: из формулы Н-Л.

Интегрирование по частям: $\int_{a}^{b} fg' = (f(b)g(b) - f(a)g(a)) - \int_{a}^{b} f'g$.

Замена переменных: 

$\phi : <\alpha, \beta> \to <a, b>, \phi \in C, [p, q] \subset [\alpha, \beta]$. Тогда $\int_{p}^{q} f(\phi(t))\phi'(t)\,dt = \int_{\phi(p)}^{\phi(q)} f(u)\,du$.

Доказательство: $F$ - первообразная $f$. $F(\phi(t))$ - первообразная $f(\phi(t))$.

$\int_{p}^{q} f(\phi(t))\phi'(t)\,dt = F(\phi(q)) - F(\phi(p)) = \int_{\phi(p)}^{\phi(q)} f(u)\,du$

\newpage


\end{document}